
                      [...] La trama sigue el mismo esquema y tiene la misma acción frenética que la anterior entrega, pero también las mismas premisas inverosímiles, los planteamientos absurdos y el patriotismo exagerado. Está claro que este tipo de películas tiene su público y que no se sentirá defraudado viendo a su héroe repartir justicia con violencia extrema y derrochando cinismo. Los que busquen algo de lógica en los planteamientos y en el desarrollo, es mejor que empleen su tiempo en otro proyecto, nada de lo que se ve en pantalla resulta mínimamente original, está plagada de tópicos culturales y machistas y los diálogos son de vergüenza ajena (“Marine dos sacrifíquese”), me temo que resulta involuntariamente cómica.
Esta vez el terrorista es un poderoso traficante de armas paquistaní y lo que queda de su familia que fue masacrada por drones estadounidense un par de años antes, durante la boda de su hija (esto me suena de la cuarta temporada Homeland). Su principal objetivo es matar al Presidente de los Estados Unidos y trasmitirlo en directo por YouTube. En cuanto a los líderes mundiales, están retratados a golpe de tópico, una solitaria y poco agraciada Presidenta alemana o un maduro Presidente italiano con su novia varias décadas menor que él. Sorprende encontrar al Primer Ministro canadiense en la lista y nada relativo a España, parece que no somos una potencia europea, aunque visto como terminan los otros líderes casi es mejor así.
Gerard Butler y Aaron Eckhart son el centro de la acción, todo el espectáculo gira en torno a ellos. Han pasado tres años desde los acontecimientos de la anterior entrega y ese tiempo ha servido para que sus personajes estrechen lazos. Gerard Butler vuelve a ser el héroe de acción ultra patriótico, cínico y violento, John McClane, Rambo y el Capitán América juntos en la misma persona, capaz de esquivar balas y matar con sus propias manos mientras lanza (ridículas) consignas patrióticas. Aaron Eckhart no se queda atrás, empieza siendo el indefenso Presidente que necesita ser salvado, pero una vez que mata al primer terrorista hará lo que sea necesario para seguir con vida.
Morgan Freeman ahora es el vicepresidente y será el encargado de negociar con los terroristas, bueno de hablar con ellos, ya sabéis que no negocian con terroristas. Angela Bassett sigue siendo la directora del Servicio Secreto y Melissa Leo el secretario de defensa, aunque el papel de ambas es escaso. También repite Robert Forster como Jefe del estado Mayor y Radha Mitchell como la esposa de Mike, esta vez a punto de dar a luz a su primer hijo. Se incorpora Charlotte Riley como un agente del MI6 y Alon Aboutboul como el cabecilla de los terroristas.
Una entretenida película de acción tan inverosímil que es mejor no tomársela en serio. Incorrección política nada convincente, demasiados clichés, risas (algunas involuntarias) y acción sin sentido que gustará a los que disfrutaron con la primera.
        
            